北野武節目評日本受遊客破壞景點 陸客案例最多 香港人亦有份

立場報道2018/12/29 — 11:48

一個由日本著名導演北野武主演的綜藝節目，近日發表「麻煩外國觀光客地圖」，列出日本全國六個受遊客困擾的景點，當中描述的案例大部份以中國遊客為主，然亦有香港人被點名批評。

由北野武主演的日本綜藝節目「北野武的 TV 擒抱（ビートたけしのTVタックル）」，於 12 月 23 日的年末回顧中，指日本有六個觀光景點特別多遊客造成麻煩。

第一個問題景點是京都的嵐山竹林小徑。節目指，不少遊客在竹上刻寫字句，如韓文的「相親相愛」、簡體中文的「李偉立到此一遊」等。

第二個問題景點是青森的「十和田八幡平國家公園」。該處的樹冰被用紅漆噴上標語，當中包括簡體中文的「生日快樂」。

第三個是神奈川鐮倉。該處的江之島電鐵鐮倉高校前站，因為漫畫《男兒當入樽》而廣為人識。不少觀光客為於該處拍照，停留馬路中央，既危險亦阻塞交通。節目指明涉事觀光客許多為中國人及台灣人。

電視截圖

第四個問題點則是富士山。片段拍到有中國人執拾熔岩，此舉屬違反日本法律的行為。有中國人被問到為何取走熔岩時，說因為富士山是火山，十分美麗，因此想把它的一部分帶走。節目又指不少觀光客登山服飾、裝備、行為奇特，如一邊飲酒一邊登山，帶狗登山，穿西裝登山和唔著衫登山。

電視截圖

第五個問題點是富士山腳忍野八海，該處的八個湧泉池是世界文化遺產，但中國人在那裡洗東西、丟硬幣、讓小孩隨地屙尿，甚至擅闖別人家的庭院，令一些日本人不得不設置路障，禁止外人進入。

電視截圖

最後一個是金澤的海產市場，節目指遊客瘋狂拍攝海產阻做生意。該節目又指，有遊客拿起海產把玩，令商品因被玩弄而不得不降價。也是在這裡，香港遊客被點名批評。

電視截圖

根據日本觀光局數字，日本觀光客人數由 2013 年的超過 1,000萬 人急增至今年首次突破 3,000 萬人。預計於 2020 東京奧運，數字更會突破 4,000 萬。旅遊業為當地帶來巨大收益的同時，亦為當地人造成不少麻煩。

「北野武的 TV 擒抱」是日本朝日電視台的長壽直播節目，創立於 1991 年，討論不少日本社會議題。此前該節目亦曾指出過旅日遊客的問題。

相關報道

FNN、RECORD CHINA

推

連仔： 佢地唔係香港人，係支那狗

咪再自欺欺人

真正香港人邊會做呢啲野
全部新移民扮的

走啦大陸仔

猩港人唔係香港人

佢哋話日本電視台造我哋香港人喎

事實個節目全世界人都屌，日本社會本身就規矩多，多人自覺守規矩先成就到而家既日本

隔離班連登仔既態度咪成就左今日既香港

肯定係新香港人

連刀上山榴槤乜乜乜

食屎啦日本仔 比完錢俾你就過橋抽板
唔撚識分香港同中國

香港大把廢老都係咁架啦
新咩香港人

對面支那台仔都話節目造假WO

日本D娛樂節目真係得啖笑
CHEAP撚過東張西望，唔講以為飲酒犯法？影到佢有醉酒攪事？

游 not 遊

登山話晒都係運動嚟，登山時飲咗酒行唔穩差錯腳唔好話轆落山，普通仆傷拐柴行唔到咪又要人浪費人力物力救你落山

其實全世界烏鴉一樣黑
電視台為咗收視可以去到好盡
呢啲節目本身就有既定立場（今次節目就係外來旅客帶黎麻煩）
佢地展示出黎嘅資料就一定會偏頗
同埋記者點樣訪問旅客、問啲咩問題都會令受訪者中伏

做錯唔認同中國有咩分別
錯咗就係錯咗

咁有無影到佢上山先？有無影到佢轆落黎先？
娛樂節目果然係FOR FUN。

你不如講下錯乜先啦？

竟然冇白川鄉

你肯定唔係？